15萬件黑心救生衣塞海棉害大批希臘難民淹死

近年來每天都有數不清的難民，離鄉背井冒險橫渡地中海，前往夢想中的歐洲大陸，雖然造成歐洲多國的內政問題，卻有更多叫不出姓名的難民們屍沉地中海，成了海上亡魂。在希臘的萊斯沃斯島（Lesbos）海邊，有從事難民救援的志工發現，堆積如山的救生衣中，絕大多數都是裡面塞著海綿的黑心貨，海綿在海中吸飽海水，反而增加身體重量，成了將落水者扯入海底的「奪命衣」！

61歲英國籍男子肯普森（Eric Kempson），十多年前與妻女移居到萊斯沃斯島海邊，近年來成了專職搶救渡海難民的志工。肯普森發現，許多難民身上穿的根本就是「黑心救生衣」，在水中不但浮不起來，吸了水還會把人拖進海中，增加死亡風險，且這種黑心救生衣完全不防寒，在冬季的海面上，更會害難民失溫。
肯普森表示，初步估計，現在堆積在萊斯沃斯島海邊的廢棄救生衣，已經至少有15萬件，這可能只是實際「抵達」希臘的救生衣數量的一半，「這些堆積如山的救生衣就像是一座座紀念碑，哀悼著在海上死亡的難民，這些救生衣的背後是無數的回憶、慘叫、哭泣、吶喊，以及數不清的屍體」。

早先外媒報導指出，希臘當局一度考慮回收萊斯沃斯島上這些難民們留下的大量救生衣，但發現「大部分」都是中國或土耳其生產的劣質、廉價黑心救生衣，只能當廢棄物處理。負責廢棄物管理的希臘官員表示，大量難民搭船登陸，他們沒有足夠人手處理橡皮艇及廢棄救生衣。萊斯沃斯市府每天已經額外安排12名員工、出動2台貨車及1台吊車，也無法清理每天難民留在沙灘上的數以千計救生衣及橡皮艇。（於慶中／綜合外電報導）

支那都算做翻d野

真正解決難民問題

支那應記一功

要不是中央照顧你們希臘完蛋了

上面班人無人性架 人命黎架

發泡膠點都平過海綿掛

支那今次做得好喎

Trump Trump仲係只係ban人入境 習大大已經送d難民一程了

件救生衣係用黎拯救人地國家

大陸果啲醫療黑心綿

咁點呀

人命so what?

樓上啲人痴咗線
你地覺得因為戰亂而走既難民都係抵死既？
當中啲細路同婦女都係強姦犯或恐怖分子？

強國記一功

支那做好事

左膠

你確定大部份都係戰爭難民

佢地已經到左喪心病狂既地步，最好地球得返幾種人佢地最高興

如果呢啲救生衣再早啲出現就好啦
歐洲啲國家而家就唔洗咁慘

人命有分貴賤

人命値錢咩

再次證明男人真係慘
永遠都係細路同女人有好處
“至少放左啲老弱婦孺啦”

死咁多人啲魚咪好多野食

回歸自然係好事來

你去接佢地返屋企囉

我建議你可以試下去有大陸人死既po咁講

人命又點，人命就係咁賤
係香港地都唔好得幾多，工程死呀醫療死果陣又唔見啲人出聲？
屌都on99，左膠到無視身邊事既左膠至撚多
上面果啲一陣肯撚定又出黎扮晒野話有留意

不如關注下香港啲船公司同航空公司有冇採購呢啲支那救生衣

真正由源頭解決問題

狗同豬都唔同命啦

呢句真，消防員殉職個個都話去捐錢，地盤佬因工死亡？？Who fucking care
人命又點姐，係有分貴賤架啦

d大愛左膠好嘔心

男人死左無人理

香港好似都係用中國救生衣

唔接返屋企都唔應該咁講野
人地有得揀都唔做難民啦

咪咁偽善啦

佢地係海上失救至死咪最多一日半日，你睇下d港奴日日十幾個鐘咁俾d資本家折磨足幾十年先死呀，邊個冇人性d呀

條路自己簡 佢地仆左街
點解我要為佢喊

咁你都可以即刻跳海尋死

希臘有乜戰亂

繼網絡長城後又一德政
人地Trump Trump仲係ban緊人地國家入境時支那已經著手殺難民

佢地既死係因為黑心救生衣，點解可以講人命有分貴賤、支那替天行道等等泯滅人性既說話
唔通人命有分貴賤就令你覺得一班無證據顯示做錯事既人要受死？

接受現實啦，滿口仁義道德有邊個唔識講呀
世界就係咁架啦，人人平等？？有可能咩？？

地盤佬同消防員個目完全唔同
咪撚再攞d垃圾例子出來
好撚樣衰
拉低哂我地既質素

一定係希臘難民？你唔比係中東難民用水路走難？

消防員入火場係預左死入去，出返黎係好彩
但我唔相信地盤佬入地盤係預左會死，死果d係意外
當然你可以冷血咁話消防有高人工高福利
但消防員真係危險過地盤佬多多聲

死左咪見佢地啲真神 好事來架

大愛撚好嘔心

唔知阿爸阿媽走難落黎逃避共產黨果時
d 原居民同香港政府係咪都係上面d 爸打咁諗野
抵壘政策應該都係左膠英國人諗d 野
應該全部拉番深圳河全部射殺

左膠咪左膠囉
根本難民問題點搞都唔啱，你哋就是但屈落左膠到就以為自己啱哂咩
大愛本身就係西方文明其實一個特質

地獄單程飛

魚蛋論，咁你係咪好想香港死好多人先有民主？
人地其他國家好似泡菜都用左好多人命先有民主

用你既邏輯，咁未經過鮮血洗禮既新一代歐洲人都唔應該享有民主自由

咁你覺得是但作個理由就係嘅，咁咪係囉
同埋我都講咗，呢個問題係點搞都死

咁咪即係文明倒退囉 屌 都on9

支那好波

做返自己強項

樓上想佢地死曬果啲人係咪喪心病狂
如果佢地死曬咁搵邊個試藥

咁都有道德撚

殺囉，who fucking care?

習主席趕上侵侵了

對你哋黎講唔係大聖人就係偽善或者道德撚架啦，二元思想

好撚幼稚

認清現實啦，人人平等，世界和平呢啲事只會係教科書上出現
我個仔條命同李嘉誠個孫條命係咪又係平等呀？

痴線0負皮

中國國際地位提升，又一實證。

其實佢地死真係唔關我地事

今次... 打和啦

如果樓上個個都有你呢種理由都叫可以理論下
但係高登連登俾我感覺係佢地俾正評覺得抵死係純粹冷血覺得真係抵死
一持相反意見就話你大愛左膠

希臘班撚屌

抵死

叫人跳海死 有冇人性嫁 , 人命黎嫁

咁依家有人講左呢種理由
留名睇你理論

你班人真係痴撚線 有道德就係道德撚

小學雞以為咁講野好威 你大個就知你價值觀有幾錯
好好考dse啦！

如果樓上覺得難民咁都叫抵死，我諗你有反人類心理

d 大愛撚就係咁

對人對事 永遠都雙重標準

假難民加恐怖分子，浸死都抵。即使你係真難民都好浸死唔抵可憐，你地自己揀唔抗爭走佬，而走佬係有風險

我都唔知點解成班人會覺得佢地可憐，入人國家做蝗蟲

人類有咩咁值得支持

我意思係既然覺得喺香港生活慘過浸死
咁佢可以揀一個自己覺得輕鬆既生活方式！

你老豆老母都係人類

Ultra boost啲發泡膠幾貴有樣睇

想問下呢，連登極右翼黐線 d 定藍絲癈中黐線 d 我分佢地唔到

計我話大愛左膠最痴線
得閒去深水埗俾D南亞人強姦下再到用大愛感化佢地
對住依D垃圾難民+潛在罪犯 死多一個係好事

嘩 侶唔到重有呢招
支那土耳其加10分

支那呢次好波啦
清左班賤種走

啲難民點解唔識反抗
既然佢哋真係咁愛自己嘅國家，點解唔留低對抗呢

難民同支那劣鬥劣

人命有冇分貴賤都好 整呢批救生衣出黎個個人一定就賤人黎 希望各位唔會有要日用到呢啲黑心製品

全球右派崛起
今年係左膠崩潰滅亡年
即管俾佢地吠多幾下啦

支爆後用返同一招解決班支那爛民

中國另類外交政策

呢堆難民決定要走難一早就考慮左風險先做呢一步架啦
你咪當佢地唔好彩囉 有咩咁值得可憐
好多野值得你地班大愛去關注
成半個地球以外既事你都要理 睇黎你地班大愛真係好撚得閒

有老婆仔女架，唔似你無人無物
留低仔女比人殺左你地又話死左伊斯蘭教徒係好事架啦

所以？

所以我最愛睇大愛撚嘅言論

開頭叫你唔好咁黑心
最後叫你去死

開頭叫你積下口德 唔好咒人 收下把口
最後詛咒埋你全家

好好睇

原來中國就係行緊天道，學到野啦冷血撚

咪講到咁偉大 俾著係你咪又你仆住去
咁易有建設 個個國家都係烏托邦咁啦 Keyboard warrior

屌 同班耶撚一鳩樣
明明耶教宣揚寬恕 偏偏耶撚最鍾意叫人落地獄
根本就自相矛盾 選擇性大愛善良

難民同蝗有乜分別
好心班大愛撚睇一件事唔好太表面，唔通支爆啲蝗湧晒落黎你又同情心發作咩
跟住又一句人命黎㗎，你估人地想做難民咩當伋理據
笑死人咩

支那人

埋地雷係海灘，係岸邊放水雷，再整幾支30mm機炮係岸邊，裝埋高爆彈

只肯俾5元一件係咁上下

人地真係有錢就會買貴d啦，洗咩買平野
不過連登仔眼中窮撚係抵死

以理服人都要俾人屈做極右思想，笑左

係仆住去又點？
認仆街無問題
認完仆街仲要人同情就係on9
仲要合理化自己行為？
做得難民應該預左自己唔受歡迎，死左唔抵可憐
窮人話自己無豪宅住，你會唔會去可憐果個窮人？？

啲大愛膠最撚偽善既係淨係識屌人無人性，唔見你屌支那生產呢啲救生衣？

顛倒是非
仆街黑心產品點解會變左做好事
利申：班難民係抵死

班白皮豬係自己拎黎賤
俾班左膠感受下自己既老婆同愛女俾班壯漢強姦既感受就岩架啦

弄拙成巧

上左連登咁耐仲咁認真

支那狗

你應該指責支那
得把口有撚用?
有膽你就上去支那將做黑心救生衣果班捉晒出來啦
得把口既廢物

唔係乾淨綿係本身要掉既綿

賭波+賭馬=發達 巴打
請受小弟一拜

巴打心水清
認真要check下

更加要對抗。

幾撚多女戰士係果邊同IS死左，

幾撚多家庭為左自由戰至最後一人，老豆死左仔頂上，死埋連老母同女照上場，前仆後繼。

Freedom is not free。

屈哂班大愛撚機

好彩香港唔係由上面班人掌權

大愛撚真係嘔心到
見到都打冷震

話唔定係好事，比人知道自己人呢三個字係何價。

亦都好彩唔係由你掌權

所以保持現狀最好

請客容易，送客難呀
唔好話返去打仗 ，叫佢返去住都唔制啦

習大大係呢個問題上已經比侵侵行快行前左200步

其實呢句野無錯，

如果有軍訓又可以提供埋武器班難民保護自己收isis皮，應該有一大班人肯。

俄仔同美國佬借人地國家黎角力，平民邊有可能打得贏

未睇內文已經估到

左膠又出來了

呢班友話事嘅話
一定種族清洗

其實如果資源夠用既話根本就唔洗諗，個堆歐洲國家一定黎幾多都照食，問題係而家歐元區都自身難保，仲講乜9收留難民

BTW整黑心救生衣正扑街

根本真難民唔洗過海 偷渡去歐洲咪同以前d 人偷渡落香港一樣
死左冇人可憐

黑心做好事

你唔好去歐洲咪唔會死

解決難民問題嘅方法就係解決難民

made in china

救生衣又唔係我扔， 何解我冇人性

唔識既人真係無咩感覺

點解我會估中

左膠有冇行動

咪臭係
如果真心想避難，咁樣走去土耳其/隔離國家都避到啦，洗唔洗山長水遠咁由中東行咁遠，仲過海去希臘，仲有一大批想經過中歐去德國去北歐

家下核戰咩，走咁遠有撚用？
走去德國法國英國果堆係咩居心，係人都知啦，
難民？我呸！等皇天擊殺啦

幾時到支那幫自己

好正常啫

唔可憐唔可惜都唔洗拍手叫好既 始終人地都有老豆老母

來生做個中國人

一個post成噸大愛左膠現晒形

天真
根本大多數都係為錢偷渡假難民
同你而家出街見到既蝻狗一樣

所謂難民 去到人地國家要人養
又要嫌三嫌四 男人周圍搶野強姦
唔努力融入人地 要人地就哂佢地
一唔掂就話人歧視 冇宗教自由
根本同蝗冇分別

班難民安守本份留番係自己國家啦，去人地地方搞搞震做乜

外來人唔肯融入當地社區，相反要當地人順從外來人既習慣，淨係呢樣就已經足以踢走！

中國自春秋戰國至今有着二仟幾年兵法底子，古有越王勾踐，進貢煮熟穀物種子予吳國令吳國中伏失收冇糧草，打敗吳王夫差！現今祖國效法祖宗兵法，用黑心棉救生衣賣俾有潛在恐怖分子的中東難民國家，令有潛在恐怖分子未上岸先浸死，滅敵人以救歐洲國家！足以證明祖宗二千幾年留傳嘅智慧係完全冇白費！！

咪撚扮野啦你

難民係人 唔通歐洲國家入面既人就唔係人？
多左人入去 意味住成個國家負擔都會增加

？

如果地球上死剩D佢地所謂嘅「高等民族」，就輪到你地班人最低等。

你戰亂就要搞到人地國家都亂？

你父母响戰亂國家都要扑嘢生你出嚟受苦，你係應該搵你父母算賬，而唔係叫第二個國家幫你埋單。

唔係話唔收 睇下乜人先囉
所謂難民有9成都係年青力壯 有d仲拎住iPhone 上到岸問邊到有得差電

啪啪聲 要背左佢先得 屌左膠一流

其實好多都係假難民
乘機去歐洲

屌 咪係
上面D大愛撚仲可憐人
人地擺明乘機入歐洲搞搞震架

Man who raped child in swimming pool because it was 'a sexual emergency' has jail sentence increased on appeal

Defence lawyers for former Iraqi taxi driver had appealed the initial six-year sentence, saying their client did not know that the 10-year-old victim did not consent

「難民」係人
10歲男仔比人雞姦就唔係人

難民既命就係人命
嗰班俾難民搶資源/強姦既就唔係人命

話得好啊
支持劣幣驅逐良幣
難民萬歲

到時我一定送我個10歲嘅仔同女比佢地任屌

為左道德光環送個仔比幾十人輪姦又有咩所謂啊

Bacha bazi

買唔到樓應該要屌柒自己父母
唔係話個政府廢，地產佬賤格

個比喻應該係自己家道中落 又唔幫自己屋企

反而搵第個屋企拎錢

“They were trying to reach the Greek island of Kos, about 30 minutes (4 kilometres or 2 1⁄2 miles) from Bodrum.[18] Kurdi's father said: "We had no life vests",[19] but also said they were wearing life jackets, but they "were all fake".[20] Others have stated that they believed that they were wearing lifejackets but the items were ineffective.[5]“

諗起有得食cp我依加都扯扯到
童婚 處

大愛撚唔屌支那做黑心綿
反而屌人唔同情
有無攪錯焦點

大愛狗真係嘔心至極

咁同啲支那種有咩分別?國家有事就走人

乜撚野人在外但心繫家國,過一排無事又

落菜歸根好撚嘔心啊救命

大愛撚貼地少少啦，成日企係道德高地做審判

死左對佢地黎講係最好，佢地先係最幸福，要可憐既係一班有責任係身唔能夠話死就死既人，佢地先係痛苦一生。

出黎社會工作你地就會明

強烈建議將d難民送晒入大愛撚既屋企

抵撚死

死下人有幾大不了，依個世界日日都有人死，都唔知嘈咩
你要大愛，你咪走去捐錢，收養，咩都好，其他人見有人死心涼關你地班大愛撚咩事？
大愛撚最煩問題就係要張自己道德強加於人，講到尾都係想滿足自己虛榮心，真係好撚自私同嘔心

真主偉大

遲下啲難民住耐左 又係度嘈啲食物唔清真

你咁樣叫一個受盡折磨既人去死
你到底有冇人性架屌你老母

自己親身解答人命係有分貴賤

真係要講返迷你倉大火同果單工程車工人被撞死
消防家屬就發左達
修橋補路無屍駭

完全同意
所以香港有永久居民身分既人都應識講廣東話

收皮啦死左膠
用人地資源去俾你戴道德光環
你俾屍俾狗屌呀

當然啦，做父母嘅憑咩認為佢嘅基因有本事生到一個有能力買到樓嘅下一代？
你無錢無物業走去生就係不負責任，同難民一樣咁低賤，存心等人幫你養。

其實你地同大陸人有咩分別？下下講錢講自己利益
仲要人都死左，唔該收下把口積下口德
唔期望你地講句rip
但唔好講咁樣可以解決難民等等既歪理，實在太無人性！！！

抵啦

人唔係講錢講利益？？唔通同你講心咩
幾歲呀，唔好咁幼稚啦

難民好撚反智 唔去改變自己國家走去人地度避

全球大部分人都反trump，反英國脫歐，反對德國出爾反爾
有人性係時代趨勢，唔好咁守舊啦連登仔！

咁即係你同大陸人無分別

正評係俾呢位巴打 解釋得好好

大部國家向右傾
左膠繼續活係自己個幻想入面

樓上叫做阿古路果個紅字巴打, 諗住click 入去睇下佢咩料 點知見到有個post 又想女朋友老母快d 死, 搭車見到人咳兩聲又想人死, 真係典型偽善大愛左膠, 影響到自己果d就想人死, 口口聲聲就話要包容, 果d 唔係人命黎? 你收皮啦

一看標題灾看內文已經估係支那制

左膠大愛

拿雖然我都好撚討厭D經驗難民
但唔洗咒人死咁惡既...

從來唔幫人類機構 幫下動物好過 世界人口太多唔係好事嚟

你唔同香港d資本家講呢番說話？佢地唔係下下講利益呀？唔係講利益香港人均工資會咁低？唔講利益香港d樓會咁貴？
呢d叫現實呀
咪咁撚天真幼稚啦，全球1%資本家既財富等於其餘99%財富既總和呀，難民慘唔撚係由你把口講出黎囉

好衰囉你
無啦啦揭人個面具

Block咗好耐啦

一單還一單

咁屌難民可唔可以一單還一單

因人廢言，事實就係你地咁講難民好無血性

人都死左，咩事咁大仇口仲要屌？
死者為大有無聽過

件阿古路係咪難民黎?

女朋友呀媽都係人黎架 你有冇人性架
Mike dean唔係人咩 點解要叫人死全家咁冷血

收皮啦屌你老母

你左膠 偽善 點解唔屌得

起底呢個功能真係好方便

只能說生不逢時

好波

應該係賤民

偽善左膠大愛撚真係嘔心

典型左膠

左膠大愛撚真係嘔撚心,一唔啱聽就咒鳩人,
一面屌鳩人把口衰,點知自己把口都係一鳩樣

我覺得佢條女啊媽好精明
個女同依條撚屌一齊肯定沒幸福

個阿古路真係抵撚死

左膠不嬲偽善
其實黑心到仆街

係，你應該問點解唔係為左自己嘅生存而戰鬥，反而選擇走難。唔會有國家歡迎難民，有都係俾左膠騎劫。

佢地肯打，唔一定輸/死，佢選擇走，將自己命運交俾敵人或其他國家，點解仲要可憐佢地？

成日想有人死，佢地就可以出黎發表偉論，攞光環，非常噁心

偷渡就犯法la 冇做錯事

各位唔好再理啲大愛(偽善)撚啦

中國死人就一條氣熱烈地彈琴熱烈地唱
希臘難民就上面係咪人

偽善撚係咁，可能精神有問題

難民先姦後殺歐洲人唔係人命？

痴撚線 唔知由幾時開始高登連登變到咁低質 除左香港人以外既人死就等於抵死

都估到邊度做

事實證明左係

近呢幾日啲極右開始失控

呢句真 睇標題已經估到又用支那貨

咁當年係大陸走落黎香港果d係咪全部應該死?

你最多唔比佢入境唔幫佢地，但唔代表佢地咁死法係無問題

屌你老尾成班憤青仲惡過支那人！

口臭D講句，第日如果大亞灣核電廠爆咗，千祈千祈唔好走阿！記得一定要留係自己土地舔乾淨哂D幅射塵，自己地方自己救阿，唔該哂！千祈唔好做難民阿！

你唔中意收留人OK, 你可以趕佢走絕對冇錯，但人地有最基本嘅生存權利，佢要走難避ISIS, 俾人害死你話佢地抵死就係太涼薄。

「為咗自己既生存而戰」，未必可以講到咁輕鬆，尤其當你既敵人係ISIS 或者俄軍美軍既空襲

我都唔算係咩大愛撚，講到話要完全開放邊境比難民咁鳩，但我只少覺得，可以學土耳其咁起個難民營比佢地暫住，係富裕既社會比少少糧食，安全既地方，去救啲幾乎死鳩硬既「人」，同有人遇溺扔個救生圈比佢無分別

當然，操作上實有好多細節或者漏洞，實有大把人依然覺得佢地抵死，但我始終認為，你就算唔可憐佢地，都無必要恥笑一班死人啫

左膠片：

佢地出海全部有俾錢蛇頭
五千美金
窮極有限

邊有得唔幫？ 俾佢地登陸 . 就一定有人扮好心幫佢地 . 你睇下邊個國家接收難民後有好下場 ?

快啲去收留難民啦仆街，講撚到咁大愛唔係得把口下話?

證明啲左膠幾撚偽善，自己咒人老母就得
你咒難民就唔得

走難本應是為「安全」
有班人夾硬咁遠水路為左「舒服」，應該預左有一定風險

如果遲D 中共屠殺香港人

連登仔又咪一樣會做難民 走去其他國家

係

唔想打助長共匪氣勢，事實係97淪陷後再一次落入魔掌

左膠唔好偷換概念

天災情況唔同

口講願意攞條命去同中共死過，事實係連案底都驚

唔俾佢本身有錢
定係連登仔唔俾人有錢

某程度上我同意你個講法，畫出部分邊境暫時收容難民，同時派軍隊唔俾佢地進一步深入。

夠鐘顯返佢地

睇嚟唔駛幫拖

不過著黑心救生衣死又唔好嘅

死哂咁我係邊境啲地雷水雷30mm機炮射邊個

偽善撚又想人地同你班人一齊大愛？
對唔住偷渡撚死係唔值可憐

痴撚線
消防員死唔撚係意外咩

元帥你不代表我

老弱年幼可以暫留待顯返，成年男女即捕即戎，全部顯返，推行本國人民同難民隔離政策，住集中營。

同時提供武器俾佢地打番去，自己國家要自己重建

終於為世界做返次好事

呢句真
諗下全地球得返d高等人種
個世界幾美好

呢句真
人地法國大革命死得仲多人
先有而家既民主社會
你唔理自己國家
走左先進國家直接享受人地成果